{"data":[
 {
  "context_id": 21,
  "question": "Кто является правопреемником ОАО Волжская ТГК?",
  "question_id": 40,
  "answer": "Т Плюс"
 },
 {
  "context_id": 21,
  "question": "Дата начала деятельности Волжской ТГК",
  "question_id": 41,
  "answer": "с 01.01.2006"
 },
 {
  "context_id": 22,
  "question": "Акционеры каких компаний решили объединиться с Волжской ТГК?",
  "question_id": 42,
  "answer": "ОАО «ТГК-5», ОАО «ТГК-6» и ОАО «ТГК-9»"
 },
 {
  "context_id": 22,
  "question": "Что произошло 15 июня 2015 с Т Плюс?",
  "question_id": 43,
  "answer": "Зарегистрировано новое наименование в ЕГРЮЛ"
 },
 {
  "context_id": 22,
  "question": "В каком году принято решение о смене названия Волжской ТГК",
  "question_id": 44,
  "answer": 2015
 },
 {
  "context_id": 23,
  "question": "Когда стартовала программа модернизации и строительства ДПМ?",
  "question_id": 45,
  "answer": "в 2009 году"
 },
 {
  "context_id": 23,
  "question": "Срок реализации проектов модернизации и строительства ДПМ",
  "question_id": 46,
  "answer": "восемь лет"
 },
 {
  "context_id": 23,
  "question": "Сколько денег вложено в реализацию проектов строительства и модернизации ДПМ?",
  "question_id": 47,
  "answer": "127,9 млрд рублей"
 },
 {
  "context_id": 23,
  "question": "Проектная мощность Орской солнечной станции",
  "question_id": 48,
  "answer": "40 МВт"
 },
 {
  "context_id": 23,
  "question": "Чью фамилию присвоили Орской СЭС?",
  "question_id": 49,
  "answer": "Влазнева"
 },
 {
  "context_id": 24,
  "question": "Мощность Новосергиевской и Сорочинской СЭС?",
  "question_id": 50,
  "answer": "105 МВт"
 },
 {
  "context_id": 24,
  "question": "Срок ввода дополнительных мощностей СЭС",
  "question_id": 51,
  "answer": "до конца 2022 года"
 },
 {
  "context_id": 28,
  "question": "Сколько субъектов РФ входит входит в зону покрытия Т Плюс в части электроэнергии и теплоснабжения?",
  "question_id": 54,
  "answer": "16"
 },
 {
  "context_id": 28,
  "question": "Сколько населения проживает в зоне присутствия Т Плюс?",
  "question_id": 55,
  "answer": "более 20 млн человек"
 },
 {
  "context_id": 28,
  "question": "Количество региональных подразделений Т Плюс?",
  "question_id": 56,
  "answer": "13"
 },
 {
  "context_id": 31,
  "question": "Основные рынки деятельности Т Плюс",
  "question_id": 58,
  "answer": "тепловой и электрической энергии"
 },
 {
  "context_id": 31,
  "question": "Доля обеспечения теплом станциями Т Плюс в России",
  "question_id": 59,
  "answer": "8%"
 },
 {
  "context_id": 31,
  "question": "Доля обеспечения электричеством станциями Т Плюс в России",
  "question_id": 60,
  "answer": "5%"
 },
 {
  "context_id": 31,
  "question": "Регионы первой ценовой зона оптового рынка?",
  "question_id": 61,
  "answer": "Европейскую часть России и Урал"
 },
 {
  "context_id": 34,
  "question": "Сколько электричества произведено в 2019 году в России?",
  "question_id": 62,
  "answer": "1096,4 млрд кВтч"
 },
 {
  "context_id": 35,
  "question": "Сколько стоила электроэнергия в 2018 году?",
  "question_id": 63,
  "answer": "1171 руб./МВтч"
 },
 {
  "context_id": 35,
  "question": "Что относится к погодным причинам роста цен?",
  "question_id": 64,
  "answer": "низкая температура воздуха, низкая водность рек"
 },
 {
  "context_id": 35,
  "question": "Какие факторы роста цен электроэнергии были в 2019",
  "question_id": 65,
  "answer": "рост цен на газ на 3%, рост экспорта"
 },
 {
  "context_id": 36,
  "question": "Когда был проведен КОМ на 2017-2019 годы?",
  "question_id": 66,
  "answer": "в 2015 году"
 },
 {
  "context_id": 37,
  "question": "На сколько повысились цены на мощность для ДПМ в 2019 году?",
  "question_id": 68,
  "answer": "в среднем более 50%"
 },
 {
  "context_id": 38,
  "question": "Номер постановления о новом механизме торговли мощностью",
  "question_id": 69,
  "answer": "№43"
 },
 {
  "context_id": 38,
  "question": "Мощность модернизируемой Ижевской ТЭЦ-2",
  "question_id": 70,
  "answer": "124,9 МВт"
 },
 {
  "context_id": 39,
  "question": "Планируемый объем модернизированной мощности для ввода в 2022-2025 годах?",
  "question_id": 71,
  "answer": "439,7 МВт"
 },
 {
  "context_id": 40,
  "question": "Доля природного газа в структуре топлива Т Плюс",
  "question_id": 72,
  "answer": "98,5% "
 },
 {
  "context_id": 40,
  "question": "Неосновные виды топлива станций Т Плюс",
  "question_id": 73,
  "answer": "уголь, торф, мазут"
 },
 {
  "context_id": 41,
  "question": "За счет чего Т Плюс может войти в число лидеров современных технолоигй производства?",
  "question_id": 75,
  "answer": "Продолжающиеся вводы солнечных электростанций"
 },
 {
  "context_id": 43,
  "question": "Что такое ДПМ ВИЭ?",
  "question_id": 76,
  "answer": "механизм стимулирования инвестиций в возобновляемую энергетику"
 },
 {
  "context_id": 46,
  "question": "В скольких городах компании Т Плюс присвоен статус ЕТО",
  "question_id": 79,
  "answer": 37
 },
 {
  "context_id": 47,
  "question": "Год принятия Федерального закона О теплоснабжении",
  "question_id": 80,
  "answer": "2017"
 },
 {
  "context_id": 48,
  "question": "Номер распоряжения об отнесении Ульяновска к ценовой зоне теплоснабжения",
  "question_id": 81,
  "answer": "1775-р"
 },
 {
  "context_id": 51,
  "question": "Меры Т Плюс по минимиации рисков отраслевого регулирования",
  "question_id": 84,
  "answer": "активное участие в деятельности рабочих групп в Минэнерго России, ФАС России, Минэкономразвития России"
 },
 {
  "context_id": 54,
  "question": "Когда одобрена Стратегия-2032?",
  "question_id": 87,
  "answer": "в конце 2018 года"
 },
 {
  "context_id": 61,
  "question": "Величина консолидированной EBITDA за 2018",
  "question_id": 94,
  "answer": "48440 млн. руб"
 },
 {
  "context_id": 61,
  "question": "На сколько увеличилась консолидированная EBITDA в 2018 по сравнению с 2017?",
  "question_id": 95,
  "answer": "на 11,5%"
 },
 {
  "context_id": 61,
  "question": "Величина консолидированной выручки за 2018",
  "question_id": 97,
  "answer": "372737 млн. руб"
 },
 {
  "context_id": 61,
  "question": "Рост консолидированной выручки в 2018 относительно 2017",
  "question_id": 98,
  "answer": "3%"
 },
 {
  "context_id": 65,
  "question": "На сколько увеличилась консолидированной EBITDA в 2019 по сравнению с 2018?",
  "question_id": 101,
  "answer": "на 23%"
 },
 {
  "context_id": 65,
  "question": "Величина консолидированной EBITDA за полугодие 2019",
  "question_id": 102,
  "answer": "37,010 млрд рублей"
 },
 {
  "context_id": 65,
  "question": "Величина консолидированной выручки за полугодие 2019",
  "question_id": 103,
  "answer": "202,377 млрд рублей"
 },
 {
  "context_id": 65,
  "question": "Рост консолидированной выручки за 6 мес 2019 по сравнению с 2018",
  "question_id": 104,
  "answer": "3,3%"
 },
 {
  "context_id": 67,
  "question": "Сколько составила чистая прибыль Т Плюс за 2019 год?",
  "question_id": 105,
  "answer": "13,216 млрд.руб"
 },
 {
  "context_id": 67,
  "question": "Факторы роста финансовых показателей 2019 года",
  "question_id": 106,
  "answer": "за счет прочих доходов в операционной деятельности и увеличения продаж электрической энергии"
 },
 {
  "context_id": 68,
  "question": "Когда утвержден бизнес-план на 2020?",
  "question_id": 107,
  "answer": "в конце 2019 года"
 },
 {
  "context_id": 68,
  "question": "Кем утвержден бизнес-план на 2020?",
  "question_id": 108,
  "answer": "Советом директоров"
 },
 {
  "context_id": 70,
  "question": "Сколько раз выплачивали дивиденды в 2019?",
  "question_id": 110,
  "answer": "дважды"
 },
 {
  "context_id": 71,
  "question": "Какие принципы дивидендной политики?",
  "question_id": 111,
  "answer": "соответствие принятой в Т Плюс практики начисления и выплаты дивидендов законодательству Российской Федерации и наилучшим стандартам корпоративного управления"
 },
 {
  "context_id": 72,
  "question": "Объем инвестиций в объекты теплоснабжения Саратова",
  "question_id": 113,
  "answer": "11,9 млрд. руб"
 },
 {
  "context_id": 74,
  "question": "Сколько км тепловых сетей планируется провести в рамках концессии с Кировом?",
  "question_id": 114,
  "answer": "854 км"
 },
 {
  "context_id": 75,
  "question": "Что такое альтернативная котельная?",
  "question_id": 115,
  "answer": "инструмент, который позволяет создать для потребителя, и в первую очередь для населения, единую, справедливую стоимость гигакалории"
 },
 {
  "context_id": 77,
  "question": "Объем инвестиций в альтернативную энергетику Оренбурга",
  "question_id": 118,
  "answer": "порядка 3,9 млрд.руб"
 },
 {
  "context_id": 77,
  "question": "Площадь СЭС Сатурн?",
  "question_id": 119,
  "answer": "52 гектара"
 },
 {
  "context_id": 77,
  "question": "Сколько фотоэлектрических моделуй будут установлены на СЭС Сатурн?",
  "question_id": 120,
  "answer": "почти 77 тысяч"
 },
 {
  "context_id": 82,
  "question": "Где производят компоненты для возобновляемых источников энергии?",
  "question_id": 123,
  "answer": " все используемые модули - российского производства"
 },
 {
  "context_id": 85,
  "question": "Размер инвестиционной программы Т Плюс в 2019 году?",
  "question_id": 126,
  "answer": "20 млрд.руб."
 },
 {
  "context_id": 86,
  "question": "Планируемый объем инвестиционной программы Т Плюс в 2020?",
  "question_id": 127,
  "answer": "до 24 млрд. руб"
 },
 {
  "context_id": 87,
  "question": "Объем дебиторской задолженности за тепло в 2019",
  "question_id": 128,
  "answer": "53,3 млрд. руб"
 },
 {
  "context_id": 87,
  "question": "На сколько снизился уровень недоимок дебиторской задолженности за тепло в 2019 относительно 2018?",
  "question_id": 129,
  "answer": "на 9,6%"
 },
 {
  "context_id": 87,
  "question": "Уровень дебиторской задолженности за тепло жилищных организаций на конец 2019?",
  "question_id": 130,
  "answer": "24,2 млрд"
 },
 {
  "context_id": 87,
  "question": "Как называется организация обслуживания объектов министерства обороны?",
  "question_id": 131,
  "answer": "ФГБУ ЦЖКУ"
 },
 {
  "context_id": 87,
  "question": "На сколько снизилась дебиторская задолженность ФГБУ ЦЖКУ в 2019?",
  "question_id": 132,
  "answer": "на 809 млн. руб"
 },
 {
  "context_id": 89,
  "question": "За счет чего увеличена эффективность работы с проблемными потребителями?",
  "question_id": 133,
  "answer": "Подписаны соглашения о рассрочке и недопущении роста дебиторской задолженности"
 },
 {
  "context_id": 89,
  "question": "Где подписаны соглашения о рассрочке для решения проблемы дебитоской задолженности с проблемными потребителями?",
  "question_id": 134,
  "answer": "в ряде муниципальных унитарных предприятий и учреждений"
 },
 {
  "context_id": 89,
  "question": "Основная категория должников",
  "question_id": 135,
  "answer": "организации-посредники"
 },
 {
  "context_id": 89,
  "question": "Руководители каких компаний-должников привлекатся к уголовной ответственности?",
  "question_id": 136,
  "answer": "наиболее злостных Управляющих компаний-неплательщиков"
 },
 {
  "context_id": 96,
  "question": "Номер протокола утверждения кодекса корпоративного управления Т Плюс?",
  "question_id": 142,
  "answer": "№12/32"
 },
 {
  "context_id": 96,
  "question": "Перечислите принципы корпортивного управления Т Плюс?",
  "question_id": 143,
  "answer": "подотчетность, справедливость, прозрачность, ответственность"
 },
 {
  "context_id": 103,
  "question": "Какой документ определяет принципы деятельности Т Плюс?",
  "question_id": 149,
  "answer": "Устав Т Плюс"
 },
 {
  "context_id": 103,
  "question": "Дата регистрации устава Т Плюс?",
  "question_id": 150,
  "answer": "19.07.2017"
 },
 {
  "context_id": 104,
  "question": "Когда утверждено положение об информационной политике Т Плюс?",
  "question_id": 152,
  "answer": "29.12.2015"
 },
 {
  "context_id": 104,
  "question": "Каким документом утверждено положение об информационной политике Т Плюс",
  "question_id": 153,
  "answer": "Протокол от 29.12.2015 №6"
 },
 {
  "context_id": 109,
  "question": "Высший орган управления Т Плюс?",
  "question_id": 157,
  "answer": "Общее собрание акционеров"
 },
 {
  "context_id": 110,
  "question": "Количество проведенных общих собраний акционеров в 2019",
  "question_id": 158,
  "answer": "2"
 },
 {
  "context_id": 111,
  "question": "Цель деятельности совета директоров?",
  "question_id": 159,
  "answer": "общее руководство деятельностью Т Плюс, контролирует исполнение решений Общего собрания акционеров Т Плюс"
 },
 {
  "context_id": 112,
  "question": "Сколько человек входит в совет директоров?",
  "question_id": 160,
  "answer": "11"
 },
 {
  "context_id": 115,
  "question": "Сколько заседаний совета директоров проведено в 2019?",
  "question_id": 163,
  "answer": "17"
 },
 {
  "context_id": 115,
  "question": "Сколько заседаний совета директоров в форме совместного присутствия проведено в 2019?",
  "question_id": 164,
  "answer": "5"
 },
 {
  "context_id": 123,
  "question": "Объем зарплаты членам Правления в 2019?",
  "question_id": 172,
  "answer": "198179 тыс. руб."
 },
 {
  "context_id": 123,
  "question": "Объем премий членам Правления в 2019?",
  "question_id": 173,
  "answer": "210149 тыс. руб"
 },
 {
  "context_id": 125,
  "question": "Объем установленной электрической мощности на конец 2019?",
  "question_id": 175,
  "answer": "14465,8 МВт"
 },
 {
  "context_id": 125,
  "question": "Объем установленной тепловой мощности на конец 2019?",
  "question_id": 176,
  "answer": "51419,1 Гкал/ч"
 },
 {
  "context_id": 126,
  "question": "Объем выработки электроэнергии в 2019?",
  "question_id": 177,
  "answer": "52754 млн кВтч"
 },
 {
  "context_id": 128,
  "question": "Как изменились расходы уделного топлива в 2019 относительно 2018?",
  "question_id": 179,
  "answer": "сократились"
 },
 {
  "context_id": 129,
  "question": "Как изменилась выручка от продажи электроэнергии и мощности в 2019 относительно 2018?",
  "question_id": 180,
  "answer": "увеличилась на 6551872 тыс. руб."
 },
 {
  "context_id": 130,
  "question": "Факторы снижения выручки от реализации тепла?",
  "question_id": 181,
  "answer": "более высокая температура наружного воздуха"
 },
 {
  "context_id": 131,
  "question": "На сколько снизилась себестоимость продаж в 2019?",
  "question_id": 182,
  "answer": "2073728 тыс. руб"
 },
 {
  "context_id": 132,
  "question": "Стоимость активов на конец 2019",
  "question_id": 183,
  "answer": "305085421 тыс. руб"
 },
 {
  "context_id": 133,
  "question": "Доля основных средств во внеоборотных активах Т Плюс на конец 2019",
  "question_id": 184,
  "answer": "38%"
 },
 {
  "context_id": 133,
  "question": "Доля долгосрочных финансовых вложений во внеоборотных активах Т Плюс на конец 2019",
  "question_id": 185,
  "answer": "26%"
 },
 {
  "context_id": 134,
  "question": "Как снизились оборотные активы Т Плюс на конец 2019 в рублях?",
  "question_id": 186,
  "answer": "на 3471637 тыс. руб"
 },
 {
  "context_id": 135,
  "question": "Доля дебиторской задолженности в структуре оборотных активов?",
  "question_id": 187,
  "answer": "25%"
 },
 {
  "context_id": 136,
  "question": "Велчиина обязательств на 31.12.2019",
  "question_id": 188,
  "answer": "166165029 тыс. руб"
 },
 {
  "context_id": 136,
  "question": "Процент снижения обязательств Т Плюс в 2019 году?",
  "question_id": 189,
  "answer": "9%"
 },
 {
  "context_id": 136,
  "question": "Величина собственного капитала Т Плюс на конец 2019",
  "question_id": 190,
  "answer": "138920392 тыс. руб"
 },
 {
  "context_id": 138,
  "question": "Величина чистых активов на конец 2019",
  "question_id": 191,
  "answer": "139427401 тыс. руб"
 },
 {
  "context_id": 138,
  "question": "Как изменились чистые активы в 2019?",
  "question_id": 192,
  "answer": "увеличились за 2019 год на 4373834 тыс. руб"
 },
 {
  "context_id": 139,
  "question": "Чему равно отношение чистых активов к уставному капиталу?",
  "question_id": 193,
  "answer": "3.14"
 },
 {
  "context_id": 140,
  "question": "Величина оборачиваемости чистых активов в 2019",
  "question_id": 194,
  "answer": "1.69"
 },
 {
  "context_id": 141,
  "question": "Чему равна рентабельность чистых активов в 2019?",
  "question_id": 195,
  "answer": "11.77%"
 },
 {
  "context_id": 143,
  "question": "Коэффициент абсолютной ликвидности на 31.12.2019",
  "question_id": 197,
  "answer": "0.03"
 },
 {
  "context_id": 144,
  "question": "Что показывает коэффициент срочной ликвидности?",
  "question_id": 198,
  "answer": "часть текущих обязательств, которая может быть погашена не только за счет наличности, но и за счет ожидаемых поступлений за выполненную работу или оказанные услуги"
 },
 {
  "context_id": 144,
  "question": "Сколько составил коэффициент срочной ликвидности на конец 2019?",
  "question_id": 199,
  "answer": "0.98"
 },
 {
  "context_id": 146,
  "question": "Коэффициент текущей ликвидности на конец 2019",
  "question_id": 201,
  "answer": "1.15"
 },
 {
  "context_id": 148,
  "question": "Что показывает рентабельность активов?",
  "question_id": 202,
  "answer": "отдачу с каждого рубля, вложенного в активы предприятия"
 },
 {
  "context_id": 149,
  "question": "Рентабельность совокупных активов в 2019",
  "question_id": 203,
  "answer": "6.8%"
 },
 {
  "context_id": 150,
  "question": "Величина рентабельности собственного капитала в 2019",
  "question_id": 204,
  "answer": "11.8%"
 },
 {
  "context_id": 156,
  "question": "Показатель оборачиваемости дебиторской задолженности за 2019",
  "question_id": 210,
  "answer": "114 дней"
 },
 {
  "context_id": 162,
  "question": "Объем инвестиций Т Плюс по техническому перевооружению и реконструкции в 2019?",
  "question_id": 216,
  "answer": "5743 млн. рублей"
 },
 {
  "context_id": 162,
  "question": "Объем инвестиций Т Плюс по развитию и новому строительству в 2019?",
  "question_id": 217,
  "answer": "5251 млн. рублей"
 },
 {
  "context_id": 163,
  "question": "За счет каких средств финансировалась инвестиционная программа в 2019?",
  "question_id": 218,
  "answer": "собственные и привлеченные (кредитные) средства"
 },
 {
  "context_id": 166,
  "question": "Величина уставного капитала на конец 2019",
  "question_id": 221,
  "answer": "44462846593 рубля"
 },
 {
  "context_id": 167,
  "question": "Количество бездокументарных акций на конец 2019",
  "question_id": 222,
  "answer": "44462846593 штуки"
 },
 {
  "context_id": 169,
  "question": "Сколько голосующих акций в 2019?",
  "question_id": 224,
  "answer": "Все"
 },
 {
  "context_id": 170,
  "question": "Сколько акционеров с ненулевыми остатками было у Т Плюс на 31.12.2019?",
  "question_id": 225,
  "answer": "493100"
 },
 {
  "context_id": 171,
  "question": "Сколько собственных акций находится на балансе Т Плюс?",
  "question_id": 226,
  "answer": "0"
 },
 {
  "context_id": 172,
  "question": "Сколько собственных акций находится на балансе компаний, подконтрольных Т Плюс?",
  "question_id": 227,
  "answer": "3644215424"
 }
]}